---
title: 分布式系统内通信和单机内通信最大的区别
---

分布式系统内通信和单机内通信最大的区别是：单机系统总线不会丢消息，而网络会。

一台向另一台机器通信的结果可能是收到、未收到、不知道收到没收到。消息不可靠带来的副作用是：数据或者状态在多机之间同步的成本很高。

大家都知道 Paxos 协议。在多机间通信不存在伪造或篡改的前提下，可以经由 Paxos 协议达成一致性。成本是发给 Paxos 系统的信息（数据）需要至少同步发送到一半以上多数（ Quorum）的机器确认后，才能认为是成功。这样大幅增加了信息更新的延迟，因此分布式系统的首选不是这种强同步而是最终一致。而采用最终一致，一定会产生柔性状态。